［中銀紀念鈔］自己冧巴自己睇

方便巴絲們自己初步睇下張紀念鈔靚唔靚冧巴，我上網搵左小小資料比大家

錢幣靚冧把的 12 個冷知識如下：

【01】8 字尾多賺 $50左右
如每張原價 $380 的單鈔為例，現時最新預測回收價約 $1,000。每張紀念鈔都有一組數字的編號，如果尾字是 8（XXXXX8），可多賺 $50，即回收價約 $1,050左右。

【02】88 字尾多賺一倍
如尾二字是 88（XXXX88），可多賺一倍，即回收價約 $2,000。

【03】888 字尾多賺1萬
如果尾三字是 888，可多賺1萬，即回收價約$11,000，原因8 字尾係每十張有一張；88 字尾每百張有一張；888 字尾係每千張只有一張，越罕有越矜貴，所以回收價也更高。

【04】4、7 堅無運行
但在編號裡出現 4 或 7，回收價會較低。六個數字編號裡，如在最尾出現 4 或 7，可被減 $50 -$100；如在其它位置出現 4 或 7，可被減 $20。

【05】44、77「平手離場」
有4、7 未必一定無運行！如果尾二字是 44、77，其回收價不會被減，但也不會額外升值，與一般「編號沒有 4、7 的紀念鈔」看齊，不加不減。

【06】尾三字相同，叫「豹子號」
行內術語，尾三字相同，叫「豹子號」，包括：111、222、333、444、555、666、777、888、999；回收價都會較高。
假設一張紀念鈔編號沒有 4、7，回收價約 $1,000，如果尾三字是 555， 回收價可升至約 $5,000；尾三字 888 回收價可升至約 $8,000 - $9,000。；尾三字 444 或 777 也可升至約$3,800。

【07】尾四字或尾五字相同，叫「獅子號」
行內術語，尾四字相同叫「獅子號」，包括：1111、2222、3333、4444、5555、6666、7777、8888、9999；回收價都會較高。尾五字相同也叫「獅子號」。
假設一張紀念鈔編號沒有 4、7，回收價約 $1,000。尾四字 5555 回收價可逾 $1 萬。那麼8888 呢？通常銀行會抽起來競投，反映銀行預料尾四字相同好保值，那麼可想像尾四字 4444 或 7777 都不會差到哪裡。

【08】888888 的機會不是屬於鈔農的
如果以為888888 最好炒，那就錯了。六個數字都相同的叫『全號』，銀行會把『全號』抽起競投，大家根本不能以 $380抽中『全號』的。而『全號』的最終成交競投價應該很高，所以回收商不敢回收。所以「全號」有紀念價值，冇投資價值。

【09】英文字母有乾坤
如匯豐150 周年紀念鈔，每張都有一組由英文（HSBC / AA / HK）和數字（0-9）組成的八個字獨立編號，例如：「HSBC9999」、「AA999999」、「HK999999」。有時可能會發現有些紀念鈔的英文字母不是 HSBC / AA / HK，這些有可能是『補版』。
補版？「紀念鈔在印製過程中可能損毀，例如 HK999999 不能用需要補印，銀行不會重印這個編號，而換上新的英文編號。當銀行檢查好知道要重印多少後，假設在二百萬張紀念鈔裡，有 20 張需要重印，銀行就會另開一組編號，可能叫 AB000001 - AB000020。由於英文字母不同，而且數量非常少，所以又會升值！如果一般紀念鈔回收價是 $100，『補版』回收價可叫 $10,000。編號越小越值錢，因為是先印，AB000001 比 AB000020 值錢。香港以前的發鈔銀行，都用 Z 做『補版』字母。

【10】自製諧音靚號「D7689」
除非今次紀念鈔需要補版並用上「頭文字 D」，仲要補印好大量，否則要在匯豐紀念鈔搵到含有 D7689 的編號，真的冇乜可能發生！如自製靚冧把！例如『520』、『1314』、『1417』、『201314』等，玩諧音，回收價也可較高，看收貨人的愛好。

【11】點解頭三字 888 唔吃香？
因為頭三字 888 的紀念鈔，數量有好多，例如 8 字頭的就有 899999 張『800001 - 899999』，8 字尾就每 10 張才有 1 張，就是這個原因。

***文章內容只是參考研究之用，價目也是代入分析了解容易，不能作準。所有投資均涉及風險，價格可升可跌，作出任何投資決定，應詳細閱讀有關之風險披露聲明

Source: